金融：券商難捱 百家快執笠

新冠肺炎疫情令百業蕭條，本港金融服務業更是首當其衝，單是今年以來，香港交易所已接獲7家證券行在交易所停止營業的通知。業界料，今年可能有百家證券行結業。
經紀拍烏蠅 半價放盤無人要
事實上，證券行「放盤」叫價大跌五成也無人問津，要主動「投降」將牌照交還香港證監會。
證券及期貨專業總會會長王國安表示，證券行經營環境是史無前例的差，「中美貿易戰及本港社會動盪，已令行業元氣大傷，現時更係雪上加霜，我入行三十幾年，都冇見過咁差情況，一定衰過沙士時！」
他指，現時本港有約六百多家證券行，當中約七成是中小型券商，「好多證券行已頂唔順，今年有一百、幾十間停業，並不出奇。呢啲證券行養咗好多人，可以預期會有好多人失業。」王氏解釋，「經紀一向依賴佣金收入，過去五、六年零佣金已經令到我哋好傷；加上證監會監管太嚴，券商連孖展借貸業務都唔敢做，證券行根本無利可圖。」
證券經紀這行業現時根本看不到前景，他表示，「就算個股市轉勢，都要等時間，但香港依家咁多問題，點收科？」他認為，政府當務之急是要恢復經紀最低佣金，讓從業員可維持生計，「就正如揸的士都有起錶價一樣，的士司機可唔可以唔出糧？」其次是證監會監管應行「分級制」，按證券行的資本額分級監管，而不是「一刀切」，以提高行業成本效益。同時，政府也要扶持華資經紀，「新加坡都有扶持本地企業！」
證券業協會主席徐聯安表示，證券行停業趨勢由去年已開始，現時繼續浮現，「證券行的售價一定不會有吸引力，大部分都係講緊主動交番牌畀證監會，莫講話賣幾百萬元是不可能，如1號牌（證券交易）100萬元有人要，已經算好好！」
倡恢復最低佣金制 免印花稅
徐氏直言，短期內不能解決證券行經營困難的問題，但中長期當局有四項政策可考慮。第一是改善產品銷售渠道，「理財通只有銀行可做，證券行係咪都可以有份參與？」第二是增加資源支援證券業人才培訓，如提供津貼等，減輕券商營運壓力。第三是提高科技應用，讓中小型券商自力更生。第四是減免股票印花稅，以降低整體交易成本，可望刺激港股交投，「現時內地以及好多市場，僅賣出時要畀印花稅，但香港係買入及賣出都要畀。」

地產商贏晒

快d執

我自己督機買好過

執得果d都係垃圾黎既啦

廢人行業，依個年代洗撚要經紀咩

真係要BROKER代買賣...

就算自己落盤都係要broker

又唔見大個D執 傻撚垃圾細行

一通咁多年都無事
其他劵商仲好意思出聲

廢人行業=冇必要、可取代，唔係指依家個實際情況

銀行又贏

RHB都執左

自己做broker

根本就係等支共資金嘅證券行落嚟食哂香港本地嘅市場嘛，港共所有政策都係為支共做嘢嘅

最低佣金制

大大聲叫：送10股匯豐
就無事lu

股票行 交易費平

不願面對現實？咁你講下broker有咩存在既必要性，係交易中佢發揮到咩不可取替既作用

對散戶黎講 trader真係冇咩用
但基金落大單都要靠trader做
做老散冇咩前途 又多on9問題煩9住晒
佣得果雞碎

例如有P/L同埋即時報價睇
對於忙碌怕麻煩或計數唔叻嘅人幫助好大

又可以投資不同市場嘅產品 例如美股
我相信無broker普通人投資非本地產品會有一定難度
因為每個國家嘅規矩都唔同
要普通人知道同埋明白全部重要規條係唔現實
依個時候broker就可以提醒個客同埋要求佢交足文件
仲有稅務方面嘅服務 我見有啲broker都有提供
普通人係唔會知道外國稅 就算知都未必識計

可以幫大戶做埋advisory或asset management
唔係個個有錢佬會落手落腳搵資料 落order
冇broker大戶下下要親自落order
就算叫人幫手落 叫得多都煩啦

經紀最低佣金傻L左
依家係玩一世免佣...

開個閪gap價
搵你老母買

咁你個D係RM service, 唔係broker/dealer。亦都即係講券商要轉型提供RM service。唔再只係打電話落盤，轉下錢咁，好多工序已經電子化/self service。

結論：轉唔倒型你就執啦。

肺炎就其一啦
有d 14/149牌
Set黎幫人出錢
咁既時勢仲出條撚咩
救国啦返去

689:如果上年冇民主運動，依家武肺會搞到經濟咁差

沒錯，呢個係RM 多過係broker

其實免佣點賺錢
牛牛係唔係頂爛市

講咁耐到底執未

免佣金但用另一個名目收錢，牛牛收平台使用費。

日日都話差過沙士
睇嚟沙士係香港巔峰

一向都係夕陽行業，中小型都係等死多，除非有大客

借錢比人炒股

5 蚊左十幾年

一通做爛市 大把人用

交返個牌係咪可以即刻拎返30m deposit?

相比0佣, 5蚊好高啦

所以到 2020 年都唔整 app 都情有可原ge

執嗰堆根本仲要人手落單

自己冇能力先存唔到
走去搞其他行家

一通有錢賺
唔算做爛市

ok

個廣告bad taste又燒錢
冇信心用間咁既公司

證券及期貨專業總會會長王國安表示，證券行經營環境是史無前例的差，「中美貿易戰及本港社會動盪，已令行業元氣大傷，現時更係雪上加霜，我入行三十幾年，都冇見過咁差情況，一定衰過沙士時！」

唔係反送中衰過沙士咩做乜變而家武漢肺炎差d

耀才證券

連登仔 : 疫情只影響低下飲食、酒店、零售工種

E 家呢個年代仲會開鋪買賣證劵? 一係你broker 睇市好準...一係間野好似耀才咁大間....唔係手續費點平都平唔過其他

點解一通咁平都賺到

死撚左佢啦金狗

啲後生都開IB 啦

又關武肺事？
唔出街都可以炒股喎

銀行唔會死
強積金比銀行拎晒黎用
只要有機會一定要拎晒出黎

做孖展, 賺少少手續費(派息,5蚊)

PI

仲有人落行落盤？

同埋唔好睇少5蚊 一買一賣都已經10蚊
只要多客買賣佢就有賺

賺到水浸果陣又唔見你岀聲

個系統差唔多係fixed cost，多客都唔太增加成本
咁緊係低價跑量啦

低佣吸到交易頻繁既炒客，佢哋比較接受借錢買野，所以佣金同利息收入都多

整app方便人唔係會多啲trade 多啲佣收咩

賺足咁多年支那Easy money又唔分返出黎？

蝕得幾個月就係到喊哂口

外國券商基本上全球資產都買到，執笠係你無競爭力無人用你即

問題係而家乜都唔搞都大把人用

倡恢復最低佣金制 免印花稅

班on9 重未知自己死係邊, 冇競爭力收皮好應該

但係我想問卷商式微呢個唔係大勢咩？

感覺一通係玩牛熊人多
呢d要好快按得
apps都係仆街,本身用手機做交易都好慢好難同易錯
都係要用大機,keyboard 快同準得多

btw 一通有冇 api 接口做程式交易?

其實而家想開戶邊間最好

一通
反而佢做得住
以前d人驚佢咁平唔知係咪老千黎,驚佢執
反而而家佢冇事
買正股大注出面受幾舊,佢都係5蚊

牛牛應該無咩問題
愈做愈大

係咪唔使放錢入去住開就得

點睇futu
一通買唔買到美股

一通 cheaper than 牛牛 la

係券, 唔係卷

返正題,
好多港資淨係做傳統經紀業務 (即係幫老散買賣股票,無機構客)
但好多都無咩競爭優勢(系統,資金等) , 淨係靠D 人際關係,
當上一代嘅客老死/轉左其他公司, 老牌港資自然會收皮。

呢行會係大嘅愈來愈大,細嘅自己摺

好多人細細地玩輪/動物執格仔, 銀行下下都過百蚊佣好蝕

諗住有投資賠償基金, 唔放多過15萬就算執笠都唔使蝕

呢間閪行應該一早要執啦
曹xx單野咁都捱到而家